9月去台灣讀書揮下手

海華有結果了
有冇同路人

聯招
3月已經出左結果

國立台東

個VIEW 幾正

但好遍 諗緊去唔去嗰邊讀先修 再報過

有fd九月讀銘傳

陽明

我都有fd銘傳

你哋幾時過去？
買咗機票 但好驚趕唔切

派左我輔仁大學, 台大同師範都無收我

輔仁都唔差

點解3月咁快出到結果既?
我自己用DSE成績去報

師範好好架？

派左我第2心水既科目,我想讀英文嫁 但無收到我
我想問如果人地唔要OFFER係咪仲有機會

我 QS University Rankings for Asian 2020係幾高排名

不如一齊TG到傾下
岩岩收到信話要搞良民證，隔離住宿個D野

交大

中文化(
老母話唔想我去讀日文

派到台大 揮手路過

已於台灣畢業多年既人路過

係咪用dse分入?

係

巴打介唔介意講幾分 我下年想報台大中文

係咪文科？

政大文科好好喎香港有冇offer定等緊jupas? 想入邊間咩科

如無特定興趣，一定專科行先

物治彈性大啲，各國地方需要醫療人才，移民又較為方便。除非對法律有興趣就另計啦，台大法律都唔差嘅。
但你同時報法律又報物治，都幾極端，最好目標清晰啲先。

如果你無興趣就唔好讀喇。始終物治workload唔少，又要記嘢，無心讀未必可以應付到。
另外鍾意文科唔一定鍾意法律，你自己又係咪真心想讀法律先？

成大 南部ge朋友揮下手

國立大學收到email未?

有無人知點保留學位一年

收到

依家報係咪過晒deadline ?
今日上網搵 個人申請同聯招都過晒 要等下年？
知係on9問題 勿屌

成功大學職治讀唔讀好

會係邊度隔離14日?
一去就四年, 返得香港就過唔返去

係呀兩個都過咗deadline好耐你可以再搵下個別學校嘅個人申請嘅 不過台清交就一定冇剩低可以申請嘅學校質素就.. 建議等下屆申請

成大朋友

台大

間間學校唔同嫁
你打算移民？

去台灣讀law係咪好難係台灣做嘢
但諗住讀完返香港做2年先返過去

學黃國桐桐叔咁，去台大讀法律，跟住去英國讀，考律師牌

認真如果唔係頂大真係唔建議過嚟，頂大以外嘅學校資源好少，教授又勁垃圾，真心唔係頂大真係讀I大痕大都好過過嚟

利申讀緊垃圾國立學店

起馬有一半係想走人啦
讀乜根本唔重要

係台灣讀完都無錢
仲要唔係讀台大法律

台大法律都可以諗下
算出名
其實想去讀資工多啲

地名國立？

講就咁講姐，但你唔係頂大/資電類畢業係台灣其實好難搵工，好簡單台灣嘅中小企本身唔點需要用英文嘅，人哋點解要洗多啲錢請你一個外國人先？建議可以去睇下自己嗰間大學嗰一科畢業平均搵緊幾錢個月，夠唔夠你畢業之後留係台灣

大家記住搵蕭生

佢會幫你地熟悉台灣野

中字輩

中字輩唔差喎

好過地名國立先啦

個個台灣post都見到你條柒頭唱衰
收撚皮啦
你唔鐘意台灣就唔俾人鐘意
你唔適應台灣生活就唔俾其他人適合
早撚唞啦

台灣本土排名唔差囉，但實際上好多嘢都好差，經費真係好不足，頂大以外嘅大學錢真係好唔夠，好多設備都好舊好爛，教授真係好廢，英文好差，好多新嘅嘢都唔識，助教又全部都嚟洗學歷嘅，好多雖然碩/博班但仲屎過你嘅。

雖然係好過地名國立，私立大學，但都真係好垃圾，就算想移民其實可以香港求其I大/痕大/OU攞個學士/top up 學位先再過嚟讀個碩,至少叫做可以學到吓野先，台灣嘅大學教授其實人工仲低過香港中學老師好多所以基本上會做大學教授嘅其實都係嗰行入面最垃圾嗰班，所以基本上你唔洗expect 可以學到野（頂大除外）

頂大即係台清交？

有冇成大巴打

你頂大至少叫畢業搵工容易啲囉，教學水準始終同香港/外國差好遠

其實好認真講你做大學教授至少都博士畢業如果一個博士畢業搵嘅錢仲少過香港好多學士畢業甚至冇學士畢業嘅人，而佢又繼續做哩份工佢有幾多料大家心照啦

台成清交
四間

成其實會上到頂大係因為有醫學院，如果係其他科基本上可以淨係當台清交係

最終都係睇科啦
所以去台灣讀書真係要考慮清楚
學歷番到香港認受性存疑
留係台灣做嘢都OK嘅

啱啊，你讀電機嗰啲又頂大嘅畢業基本上aim入台積電/竹科做嘢嘅咪可以囉，如果你又唔係資電/專業科，仲要唔係頂大你真係可以唔洗諗可以畢業之後係到做嘢移民，佢哋好多大學畢業生平均30K都冇，就算你中字輩都係講緊緊緊過30K，就算俾R夠七十分俾你留喺台灣做嘢，你生活都唔幾好過

台大ACCT如何

我都覺得我自己好痴線 就黎癲

有冇人讀緊北藝大
心思思想報postgrad

唔可以credit transfer?

有無政大嘅朋友？

多謝

已經決定左啦 唔走住

我走

香港儲幾年錢先過去真係抵好多，大學畢業仲要話曬都台大叫做世界前150嘅大學出嚟搵得嗰八千蚊港紙真係會好灰，特別係見到你啲ive畢業嘅friend都搵得多過你嗰陣

加油 無論咩選擇都係需要好大勇氣

其實都唔洗一百萬，四/五十萬至少夠係台灣俾首期先，到時再求其讀個碩再過嚟都好啊，認真台灣畢業30K你竹科/台北附近真係租間幾坪嘅套房都已經洗左8K左右計埋水電都已經10k，剩返20K仲要日日出街食（幾坪套房一定冇廚房）交通等基本洗費加埋一個月基本上冇咩可能儲到錢，咁搞法都唔好話買車買樓啦，想買架爛鬼gp125 代下步都唔知等到何年何月啦

所以我真心唔建議大家大學過嚟讀，特別係私立/垃圾國立嘅，死死地氣係香港打份牛工儲個一百幾十萬先過嚟啦，到時至少都叫俾到首期買到車，再求其搵台妹/台仔結婚一齊供埋層樓已經可以過世啦

幾分?